\chapter{بیمه}
\section{بیمۀ درمانی}
\subsection{دانشجویان بین المللی}
شما به عنوان دانشجوی بین المللی از طریق دانشگاه محل تحصیل خود تحت پوشش بیمه قرار می‌گرید. 
بیمۀ دانشگاه کل هزینۀ درمان مانند مراجعه به پزشک، انجام آزمایش و خرید دارو را در طی دوران تحصیل شما تحت پوشش می‌دهد. 
هزینۀ بیمه به هزینۀ پرداختی در شهریۀ دانشگاه  اضافه می‌شود. 
نکته بسیار مهم این است که شما از زمان فعال کردن بیمۀ خود در دانشگاه تحت پوشش بیمه قرار خواهید گرفت. 
پس بهتر است هر چه زودتر بیمۀ خود را فعال کنید. 
به تاریخ انقضای بیمه خود دقت کنید و قبل انقضا آن را تمدید کنید.
حتماً کتابچۀ راهنمای بیمۀ خود را از دانشگاه بگیرید و یا از طریق سایت مربوطه اطلاعات مرتبط با بیمۀ خود را مطالعه کنید.

\subsection{دانشجویان با اقامت دائم یا شهروند}

دانشجویانی که اقامت دائم یا شهروندی کانادا را دارند نیازی نیست تحت پوشش بیمۀ دانشگاه یا بیمۀ دیگری قرار بگیرند. 
این افراد کارت ملدی دریافت می‌کنند و هزینه‌های درمانشان رایگان است. 
این بیمه بر خلاف بیمه‌ی دانشگاه تنها بخشی از هزینه های مربوط به تهیه ی دارو را پوشش می‌دهد.

\section{بیمۀ تکمیلی}
بیمه‌های دندانپزشکی و چشم پزشکی تحت عنوان "بیمۀ تکمیلی" ارائه می‌شوند و اکثراً بیمه‌های درمانی دانشگاه‌‌ها و همچنین کارت ملدی این دو بیمه را پوشش نمی‌دهند. 
دراین صورت باید به صورت جداگانه و از طریق دانشگاه برای آن ها درخواست داد. 
توجه داشته باشید که در بعضی از دانشگاه‌ها، بیمۀ درمانی شامل بیمۀ تکمیلی نیز می‌شود. 
دراینگونه موارد، در صورت عدم احساس نیاز، می‌توان بیمۀ تکمیلی را از مجموعۀ بیمۀ خود حذف کرد. 

دقت کنید که به موقع برای بیمۀ تکمیلی اقدام کنید.، زیرا برخی از بیمه ها زمان مشخصی (مثلاً آخر سپتامبر) را به عنوان آخرین زمان برای اضافه کردن بیمۀ تکمیلی به مجموعۀ بیمۀ خود اعلام می کنند و بعد از آن نمیتوان برای بیمۀ تکمیلی اقدام کرد.

وبسایت
\url{www.studentcare.ca}
 ارایه کننده‌ی بیمه‌ی تکمیلی به دانشجویان دانشگاه‌های مختلف کانادا (بین المللی و مقیم دائم یا شهروند) است. 
 در برخی از موارد بیمه‌ی تکمیلی ارائه شده توسط این وبسایت از بیمه ی تکمیلی ارایه شده توسط دانشگاه ارزانتر است. 
 پس با مطلع شدن از قیمت بیمه‌ی تکمیلی ارائه شده توسط دانشگاه و مقایسه‌‌ی آن با بیمه‌ی ارائه شده توسط این وبسایت می‌توان بهترین تصمیم را برای انتخاب بیمه‌ی تکمیلی گرفت. 
 در این وبسایت ابتدا در صفحه‌ی اول باید اسم دانشگاه و مقطع تحصیلی را وارد کرد. 
 در صفحه ی بعدی نحوه ی ثبت نام، امکانات و شرایط بیمه، دکترهای تحت قرار داد با این بیمه و دیگر اطلاعات مربوط به این بیمه قابل مشاهده خواهد بود.
 
\section{بیمۀ اعضاء خانواده }
اگر با خانوادۀ خود زندگی می‌کنید، حتماً اعضای خانوادۀ خود را بیمه کنید. برای بیمه کردن اعضای خانواده، می‌توانید از بیمۀ دانشگاه خود و یا بیمه‌های دیگر و بصورت جداگانه اقدام کنید.
نکتۀ قابل توجه این است که در اغلب موارد برای تحت پوشش قراردادن اعضا خانواده بیمۀ دانشگاه بهترین گزینه نیست. 
زیرا اولاً سقف پوشش این بیمه پایین است، دوماً هزینۀ این بیمه برای اعضای خانواده نسبتاً زیاد است. 
در نتیجه با تحقیق در مورد بیمه‌های دیگر می‌توان گزینۀ مناسب‌تری را برای بیمۀ اعضای خانواده انتخاب کرد. 
 به عنوان مثال اگر همسر شما به عنوان زبان آموز مشغول به یادگیری زبان بشود، می‌تواند به عنوان محصّل از شرایط بهتری برای بیمۀ خود بهره‌مند گردد.
 یک روش دیگر برای بیمه کردن اعضای خانواده با هزینه کم این است که شما به عنوان دانشجو برای خود یک بیمه دیگر غیر از بیمه دانشگاه (بدون کنسل کردن بیمه دانشگاه)، خریداری کنید و اعضای خانواده را تحت پوشش بیمه دومی قرار دهید.
 با توجه به اینکه شما نمی‌توانید بیمه‌ی دانشگاه خود را کنسل کنید، شاید دوباره بیمه کردن در ابتدا عجیب به نظر برسد. 
 اما در کمال تعجب در بسیاری از موارد هزینه‌ی بیمه کردن خود و همسر با بیمه ای خارج از دانشگاه، از هزینه‌ی اضافه کردن همسر به بیمه‌ای که از طرف دانشگاه تحت پوشش ان قرار گرفته‌اید کمتر است.
 در این روش هم خودتان را دوباره بیمه کرده‌اید و سقف پوشش را افزایش داده‌اید هم با مجموع هزینه (هزینه بیمه خود و همسر) کمتری اعضای خانواده را هم بیمه کرده‌اید.
 یکی از شرکت‌های بیمه خوب برای این منظور بیمه شرکت
 \lr{TIC} 
 است که اکنون زیر نظر شرکت 
 \lr{Allianz}
 \footnote{\url{www.allianz-assistance.ca}}
 فعالیت می‌کند.
\section{بیمۀ سفر}
\subsection{دانشجویان بین المللی}

بیمۀ دانشگاه هزینه‌های درمانی شما را در سایر استان‌های کانادا نیز تحت پوشش قرار می‌دهد. 
ولی در صورت سفر به خارج از کشور پیشنهاد می‌شود که حتماً از بیمه سفر استفاده کنید. 
قرار داد بیمه سفر را می‌توانید با توجه به تعداد روزهایی که در سفر هستید تنظیم نمایید. 
البته این امکان وجود دارد که بیمه ای که تحت پوشش آن هستید بیمۀ سفر را نیز پوشش بدهد. 
در نتیجه بهتر است شرایط بیمۀ خود را با دقت بررسی کنید. 
اگر زود تر از موعد شروع تحصیل به کانادا وارد شده اید و تحت پوشش بیمه های مسافرتی ایرانی قرار ندارید نیز توصیه می کنیم تا زمان شروع دانشگاه از بیمۀ مسافرتی استفاده کنید.

\subsection{دانشجویان با اقامت دائم یا شهروند}

کارت ملدی هزینه‌های درمان شما را در دیگر استان های کانادا هم پوشش می دهد. 
 نکته ی بسیار مهم برای استفاده از این بیمه  این است که این بیمه هزینه‌‌های درمان اورژانسی را پوشش خواهد داد. 
مثلا اگر تصمیم بگیرید که عمل زایمان خود را در بیمارستانی در تورنتو انجام دهید هزینه‌های بیمارستان شما توسط این بیمه پرداخت نخواهد شد. 
در سفرهای به آمریکا که طول مدت سفر کمتر از بیست و یک روز باشد نیز هزینه‌های درمان به همین ترتیب ذکر شده در بالا تحت پوشش قرار خواهد گرفت.

در صورت سفر بستگان به کانادا حتماً آنها را قبل از ورود به کانادا بیمه  کنید.
هزینه‌های درمان در کانادا بسیار بالاست و دارو بدون نسخه فروخته نمی‌شود. 
به عنوان مثال یک ویزیت سادۀ پزشک عمومی حدود ۱۴۰ دلار است.
همچنین هزینه‌ی پذیرش به اورژانس  بیمارستان در حدود 500 دلار و هزینه‌ی یک شب بستری شدن در بیمارستان در یک اتاق معمولی بیش از 1000 دلار است.
این مبالغ غیر از هزینه‌های لازم برای آزمایش‌ها است.
در نتیجه برای جلوگیری از هر گونه فشار روانی و مالی، توصیه می‌کنیم بستگان خود را که برای سفر به کانادا آمده‌اند بیمه کنید.

به این بیمه، بیمه‌ی 
\lr{Visitors to Canada} 
گفته می‌شود.
توجه داشته باشید که این بیمه با بیمه سفر متفاوت است و اکثر شرکت‌های بیمه ذکر شده در جدول 
\ref{Table_Insurance}
 این بیمه را ارائه می‌کنند.
دقت کنید تاریخ شروع این بیمه را روز خروج از ایران یا هر کشور مبدا و تاریخ اتمام بیمه را روز ورود به کشور مبدا انتخاب کنید تا طول سفر را هم پوشش دهد.
شما نیز می‌توانید در فاصله زمانی ورود تا گرفتن کارت بیمه خود از این بیمه استفاده کنید و از پرداخت هرگونه هزینه اضافی برای درمان در آن بازه زمانی 
جلوگیری کنید. 

\section{کلینیک و بیمارستان}
شما با مراجعه به هر کلینیک یا بیمارستان می‌توانید از مزایای بیمه بهره‌مند شوید. 
دقت کنید که اگر به کلینیک‌های خود دانشگاه مراجعه کنید نیازی به پرداخت وجه نیست ولی اگر به سایر کلینیک‌ها یا بیمارستان‌ها مراجعه کنید، ابتدا باید هزینۀ درمان را بپردازید سپس قبض هزینه را برای شرکت بیمۀ خود بفرستید و آنها هزینه را از طریق چک به شما برمی‌گردانند.
 در مراجعه به بیمارستان‌ها اگر کارت بیمه همراهتان باشد، هزینه‌ای پرداخت نمی‌کنید در غیر اینصورت هزینۀ درمان را می‌پردازید و سپس مبلغ را از بیمه پس می‌گیرید. 
 برای خرید دارو نیز ابتدا پول را پرداخت می‌کنید و سپس از شرکت بیمه خود پول را پس می‌گیرید.
 
جدول 
\ref{Table_Insurance}
 لیست شرکت‌های معروف بیمه است که از سایت دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه مونترال گرفته شده است. 
از این شرکت‌ها می‌توانید برای انواع بیمه‌های درمانی برای خود و یا خانواده خود و یا عزیزانی که برای دیدار شما می‌آیند استفاده کنید. 
این مؤسسات سایر بیمه‌ها نظیر بیمه‌های عمر، سفر، ماشین، مسکن و وسایل و جواهرات را نیز پوشش می‌دهند. 
گاهی در بعضی از زمان‌های خاص پیشنهادات خوبی از طرف این شرکت‌ها به مشتری داده می‌شود و شاید تغییراتی در قراردادهای آنها ایجاد بشود که برای مشتری به صرفه‌تر باشد.
 لذا مطالب آنها را با دقت مطالعه کنید و در صورت لزوم برای اطلاعات بیشتر با آنها تماس بگیرید.\\
\begin{figure}
  	\centering
  	\includegraphics[width =6.5 in]{Material/Chapter2/Pics/Insurance1.png}
\end{figure}
\begin{figure}[t]
  	\centering
  	\includegraphics[width =6.5 in]{Material/Chapter2/Pics/Insurance2.png}
  	\caption{شرکت‌های بیمه}
  	\label{Table_Insurance}
\end{figure}

شما می توانید با مراجعه به وبسایت‌های  
\url{www.visitorsinsurance.ca}
 و
\url{www.travellersinsurance.ca}
اطلاعات مفیدی درباره بیمه‌های مختلف  به دست بیاورید. 
با مراجعه به این وبسایت‌‌ها و یا تماس با شماره‌ی 0020-838-877-1 می‌توانید با کارشناسان بیمه جهت انتخاب بهترین گزینه مشورت کنید. 
این کارشناسان تحت قرار داد هیچ شرکت بیمه‌ای نیستند و با توجه به شرایط شما بهترین گزینه را برای بیمه‌ی اعضای خانواده، بیمه ی سفر و ... در اختیار شما قرار خواهند داد.
در نهایت هر سوالی برایتان پیش آمد می توانید به 
\lr{International Student Office}
 دانشگاه خود مراجعه کنید و با مشاورین آنجا نیز مشورت کنید. 